紅磡海濱擬拓都市公園 街坊促設兒童單車設施

紅磡海濱擬拓都市公園 街坊促設兒童單車設施

【本報訊】政府擬於紅磡海濱以公私營合作模式發展都市公園，正就項目展開市場意向調查。有關注團體昨於紅磡碼頭舊巴士總站發動單車日活動，有逾百名區內居民參與，他們要求當局及潛在承辦商於公園中加入兒童單車設施，並鼓勵當區居民在限期前向當局表達意見，從下而上推動發展都市公園。

發展局指會平衡各方需求

「樂活紅磡」社區幹事李超宇表示，為配合都市公園項目發展，紅磡碼頭巴士總站早前搬遷後，變成一片空地供市民使用。他指，由於現時紅磡沒有單車設施，最近的已在九龍城，故不少家長都會在假日時帶小朋友在該空地玩耍，舊巴士總站成為了天然單車場。

昨日的活動，百多名家長及兒童一同在舊巴士總站踩單車，希望透過活動反映他們需要兒童單車設施的訴求。李認為，區內長者較多，將來的都市公園除有兒童設施外，亦應滿足長者需要。他又指，由於都市公園面積大，可考慮加入較小眾設施，如街頭健身設備等，發展局應要求潛在承辦商在項目設計階段建立涵蓋政府、承辦商及居民的三方平台，平衡各方對都市公園設施的意見。